[
    {
        "question": "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu'nun kurucusu kimdir?",
        "choices": [
            "Fatih Sultan Mehmet",
            "Orhan Gazi",
            "I. Murad",
            "Osman Gazi"
        ],
        "answer": "Osman Gazi"
    },
    {
        "question": "TÃ¼rkiye Cumhuriyeti'nin kurucusu kimdir?",
        "choices": [
            "Mustafa Kemal AtatÃ¼rk",
            "Ä°smet Ä°nÃ¶nÃ¼",
            "Celal Bayar",
            "Ä°smet Ä°nÃ¶nÃ¼"
        ],
        "answer": "Mustafa Kemal AtatÃ¼rk"
    },
    {
        "question": "Hangi yÄ±l TÃ¼rkiye Cumhuriyeti ilan edildi?",
        "choices": [
            "1920",
            "1922",
            "1923",
            "1924"
        ],
        "answer": "1923"
    },
    {
        "question": "I. DÃ¼nya SavaÅŸÄ± hangi yÄ±llar arasÄ±nda gerÃ§ekleÅŸti?",
        "choices": [
            "1914-1916",
            "1915-1917",
            "1916-1918",
            "1914-1918"
        ],
        "answer": "1914-1918"
    },
    {
        "question": "AtatÃ¼rk'Ã¼n Samsun'a Ã§Ä±kÄ±ÅŸÄ± hangi tarihte gerÃ§ekleÅŸti?",
        "choices": [
            "19 MayÄ±s 1919",
            "23 Nisan 1920",
            "29 Ekim 1923",
            "10 KasÄ±m 1938"
        ],
        "answer": "19 MayÄ±s 1919"
    },
    {
        "question": "Hangi yÄ±l TÃ¼rk Dil BayramÄ± olarak kutlanmaktadÄ±r?",
        "choices": [
            "23 Nisan",
            "19 MayÄ±s",
            "29 Ekim",
            "10 KasÄ±m"
        ],
        "answer": "23 Nisan"
    },
    {
        "question": "KurtuluÅŸ SavaÅŸÄ± hangi yÄ±llar arasÄ±nda gerÃ§ekleÅŸti?",
        "choices": [
            "1918-1920",
            "1919-1922",
            "1919-1923",
            "1920-1923"
        ],
        "answer": "1919-1922"
    },
    {
        "question": "TÃ¼rkiye'de kadÄ±nlara seÃ§me ve seÃ§ilme hakkÄ± hangi yÄ±l verilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "1923",
            "1930",
            "1934",
            "1938"
        ],
        "answer": "1934"
    },
    {
        "question": "TÃ¼rkiye'de hilafetin kaldÄ±rÄ±lmasÄ± hangi yÄ±l gerÃ§ekleÅŸtirilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "1922",
            "1923",
            "1924",
            "1925"
        ],
        "answer": "1924"
    },
    {
        "question": "TÃ¼rkiye Cumhuriyeti'nin ilan edildiÄŸi tarih hangisidir?",
        "choices": [
            "1920",
            "1922",
            "1923",
            "1924"
        ],
        "answer": "1923"
    },
    {
        "question": "Harf Devrimi hangi yÄ±l gerÃ§ekleÅŸtirilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "1926",
            "1928",
            "1930",
            "1932"
        ],
        "answer": "1928"
    },
    {
        "question": "TÃ¼rkiye Cumhuriyeti'nin baÅŸkenti neresidir?",
        "choices": [
            "Ä°stanbul",
            "Ankara",
            "Ä°zmir",
            "Bursa"
        ],
        "answer": "Ankara"
    },
    {
        "question": "Hangi yÄ±l TÃ¼rk Dil BayramÄ± olarak kutlanmaktadÄ±r?",
        "choices": [
            "19 MayÄ±s",
            "23 Nisan",
            "29 Ekim",
            "10 KasÄ±m"
        ],
        "answer": "23 Nisan"
    },
    {
        "question": "YabancÄ± isimlerin TÃ¼rkÃ§e'ye dÃ¶nÃ¼ÅŸtÃ¼rÃ¼lmesi Ã§alÄ±ÅŸmasÄ± hangi yÄ±l gerÃ§ekleÅŸtirilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "1926",
            "1928",
            "1930",
            "1932"
        ],
        "answer": "1932"
    },
    {
        "question": "KÄ±yafet Devrimi hangi yÄ±l gerÃ§ekleÅŸtirilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "1925",
            "1927",
            "1929",
            "1931"
        ],
        "answer": "1925"
    },
    {
        "question": "TÃ¼rkiye'de tekke ve zaviyelerin kapatÄ±lmasÄ± hangi yÄ±l gerÃ§ekleÅŸtirilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "1924",
            "1926",
            "1928",
            "1930"
        ],
        "answer": "1925"
    },
    {
        "question": "Latin alfabesine geÃ§iÅŸ hangi yÄ±l gerÃ§ekleÅŸtirilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "1926",
            "1928",
            "1930",
            "1932"
        ],
        "answer": "1928"
    },
    {
        "question": "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu'nun kurucusu kimdir?",
        "choices": [
            "Fatih Sultan Mehmet",
            "Orhan Gazi",
            "I. Murad",
            "Osman Gazi"
        ],
        "answer": "Osman Gazi"
    },
    {
        "question": "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu'nun baÅŸkenti neresidir?",
        "choices": [
            "Ä°stanbul",
            "Ankara",
            "Bursa",
            "Edirne"
        ],
        "answer": "Ä°stanbul"
    },
    {
        "question": "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu'nun en uzun hÃ¼kÃ¼mdarÄ± kimdir?",
        "choices": [
            "II. Mahmud",
            "I. AbdÃ¼lhamid",
            "II. Abdulhamid",
            "Kanuni Sultan SÃ¼leyman"
        ],
        "answer": "Kanuni Sultan SÃ¼leyman"
    },
    {
        "question": "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu'nun son hÃ¼kÃ¼mdarÄ± kimdir?",
        "choices": [
            "I. Mehmed",
            "II. Mehmed",
            "V. Mehmed",
            "VI. Mehmed"
        ],
        "answer": "VI. Mehmed"
    },
    {
        "question": "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu'nun son dÃ¶nem padiÅŸahÄ± hangi saltanat dÃ¶neminde tahtta olmuÅŸtur?",
        "choices": [
            "I. Mahmud",
            "II. Mahmud",
            "II. Abdulhamid",
            "V. Mehmed ReÅŸad"
        ],
        "answer": "II. Abdulhamid"
    },
    {
        "question": "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu hangi yÄ±l daÄŸÄ±lmÄ±ÅŸtÄ±r?",
        "choices": [
            "1918",
            "1920",
            "1922",
            "1924"
        ],
        "answer": "1922"
    },
    {
        "question": "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu'nun son dÃ¶neminde hangi savaÅŸta OsmanlÄ± Devleti yenilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "I. DÃ¼nya SavaÅŸÄ±",
            "II. DÃ¼nya SavaÅŸÄ±",
            "KurtuluÅŸ SavaÅŸÄ±",
            "Trablusgarp SavaÅŸÄ±"
        ],
        "answer": "I. DÃ¼nya SavaÅŸÄ±"
    },
    {
        "question": "Hangi padiÅŸahÄ±n saltanat dÃ¶neminde Tanzimat FermanÄ± ilan edilmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "I. Mahmud",
            "II. Mahmud",
            "AbdÃ¼lmecid",
            "AbdÃ¼laziz"
        ],
        "answer": "AbdÃ¼lmecid"
    },
    {
        "question": "MoÄŸol Ä°mparatorluÄŸu'nun kurucusu kimdir?",
        "choices": [
            "Cengiz Han",
            "Kubilay Han",
            "Timur",
            "Batu Han"
        ],
        "answer": "Cengiz Han"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollar hangi yÃ¼zyÄ±lda Orta Asya'dan Ã§Ä±karak geniÅŸ bir imparatorluk kurmuÅŸlardÄ±r?",
        "choices": [
            "10. yÃ¼zyÄ±l",
            "11. yÃ¼zyÄ±l",
            "12. yÃ¼zyÄ±l",
            "13. yÃ¼zyÄ±l"
        ],
        "answer": "13. yÃ¼zyÄ±l"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollar hangi Ã¼lkenin baÅŸkentini ele geÃ§irerek bÃ¼yÃ¼k bir imparatorluk kurmuÅŸlardÄ±r?",
        "choices": [
            "Ã‡in",
            "Hindistan",
            "Pers",
            "Rusya"
        ],
        "answer": "Ã‡in"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n kurduÄŸu imparatorluÄŸun baÅŸkenti hangi ÅŸehirdir?",
        "choices": [
            "Buhara",
            "Ä°sfahan",
            "Samarkand",
            "TaÅŸkent"
        ],
        "answer": "Samarkand"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollar hangi taktikleriyle tanÄ±nmÄ±ÅŸlardÄ±r?",
        "choices": [
            "Gizli suikastlar",
            "OkÃ§u savaÅŸÃ§Ä±lar",
            "ZÄ±rhlÄ± savaÅŸ arabalarÄ±",
            "KuÅŸatma makineleri"
        ],
        "answer": "OkÃ§u savaÅŸÃ§Ä±lar"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n hÃ¼kÃ¼m sÃ¼rdÃ¼ÄŸÃ¼ dÃ¶nemde hangi Ã¼nlÃ¼ gezgin, MoÄŸol Ä°mparatorluÄŸu'nu ziyaret etmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "Marco Polo",
            "Ibn Battuta",
            "Christopher Columbus",
            "Vasco da Gama"
        ],
        "answer": "Marco Polo"
    },
    {
        "question": "MoÄŸol Ä°mparatorluÄŸu hangi yÄ±l daÄŸÄ±lmÄ±ÅŸtÄ±r?",
        "choices": [
            "1258",
            "1299",
            "1368",
            "1405"
        ],
        "answer": "1368"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n BatÄ±'ya yaptÄ±ÄŸÄ± bÃ¼yÃ¼k akÄ±nlarÄ± hangi isimle anÄ±lmaktadÄ±r?",
        "choices": [
            "BÃ¼yÃ¼k GÃ¶Ã§",
            "AltÄ±n Orda Devleti",
            "MoÄŸol Ä°stilasÄ±",
            "Silk Road"
        ],
        "answer": "MoÄŸol Ä°stilasÄ±"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n BatÄ±'ya yaptÄ±ÄŸÄ± akÄ±nlarda baÅŸarÄ±yla kullanÄ±lan askeri birlikleri hangi adÄ± taÅŸÄ±r?",
        "choices": [
            "Timar sistemi",
            "YayasÄ±z askerler",
            "TopÃ§u birlikleri",
            "TÃ¼men"
        ],
        "answer": "TÃ¼men"
    },
    {
        "question": "MoÄŸol Ä°mparatorluÄŸu'nun en Ã¼nlÃ¼ hÃ¼kÃ¼mdarÄ± kimdir?",
        "choices": [
            "Cengiz Han",
            "Kubilay Han",
            "Batu Han",
            "Timur"
        ],
        "answer": "Cengiz Han"
    },
    {
        "question": "MoÄŸol Ä°mparatorluÄŸu'nun baÅŸkenti hangi ÅŸehirdir?",
        "choices": [
            "Karakurum",
            "Buhara",
            "Samarkand",
            "Pekin"
        ],
        "answer": "Karakurum"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n Avrupa'ya yaptÄ±ÄŸÄ± seferleri yÃ¶neten hanedanlÄ±k hangisidir?",
        "choices": [
            "AltÄ±n Orda Devleti",
            "Timur Ä°mparatorluÄŸu",
            "SelÃ§uklu HanedanlÄ±ÄŸÄ±",
            "Safevi Devleti"
        ],
        "answer": "AltÄ±n Orda Devleti"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n Avrupa'ya yaptÄ±ÄŸÄ± seferlerin komutanÄ± kimdir?",
        "choices": [
            "Kubilay Han",
            "Batu Han",
            "Timur",
            "Tamerlane"
        ],
        "answer": "Batu Han"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n BatÄ±'ya yaptÄ±ÄŸÄ± akÄ±nlar hangi yÃ¼zyÄ±lda gerÃ§ekleÅŸmiÅŸtir?",
        "choices": [
            "10. yÃ¼zyÄ±l",
            "11. yÃ¼zyÄ±l",
            "12. yÃ¼zyÄ±l",
            "13. yÃ¼zyÄ±l"
        ],
        "answer": "13. yÃ¼zyÄ±l"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n Ä°ran'Ä± fetheden komutanÄ± kimdir?",
        "choices": [
            "Cengiz Han",
            "Kubilay Han",
            "Timur",
            "HÃ¼lagÃ¼ Han"
        ],
        "answer": "HÃ¼lagÃ¼ Han"
    },
    {
        "question": "MoÄŸollarÄ±n kurduÄŸu bÃ¼yÃ¼k imparatorluÄŸun adÄ± nedir?",
        "choices": [
            "SelÃ§uklu Ä°mparatorluÄŸu",
            "Safevi Ä°mparatorluÄŸu",
            "OsmanlÄ± Ä°mparatorluÄŸu",
            "MoÄŸol Ä°mparatorluÄŸu"
        ],
        "answer": "MoÄŸol Ä°mparatorluÄŸu"
    }
]